---
author: Christoph Cullmann
date: 2010-07-09 08:40:19+00:00
hideMeta: true
menu:
  main:
    weight: 2
title: Возможности
---
## Возможности программы

![Снимок окна Kate с разделенным просмотром и расширением терминала](/images/kate-window.png)

+ Одновременный просмотр и редактирование документов с помощью разделения окна по горизонтали и вертикали
+ Множество расширений: [встроенный терминал](https://konsole.kde.org), расширение для редактирования SQL, расширение сборки, расширение GDB, «Заменить в файлах» и так далее
+ Многодокументный интерфейс (MDI)
+ Поддержка сеансов

## Основные возможности

![Снимок окна Kate с демонстрацией возможности поиска и замены](/images/kate-search-replace.png)

+ Поддержка кодировок (Unicode и многие другие)
+ Поддержка отображения текста в двух направлениях
+ Поддержка и автоопределение разных форматов окончания строк (Windows, Unix, Mac)
+ Сетевая прозрачность (открытие файлов на удаленных носителях)
+ Расширение возможностей с помощью скриптов

## Расширенные возможности редактирования

![Снимок окна Kate с боковой полосой, номерами строк и закладкой](/images/kate-border.png)

+ Система закладок (также предусмотрены точки останова и т. д.)
+ Отметки на полосе прокрутки
+ Индикаторы изменений в строках
+ Номера строк
+ Сворачивание кода

## Подсветка синтаксиса

![Снимок окна Kate с демонстрацией подсветки синтаксиса](/images/kate-syntax.png)

+ Поддержка подсветки синтаксиса на более чем 300 языках программирования
+ Поиск и подсветка пар скобок
+ Умная проверка орфографии в режиме реального времени
+ Подсветка выделенных слов

## Возможности для написания программ

![Снимок окна Kate с демонстрацией возможностей для программистов](/images/kate-programming.png)

+ Возможность настройки правил автоматических отступов
+ Умная обработка комментирования и раскомментирования в коде
+ Автодополнение с подсказками аргументов
+ Режим ввода Vi
+  Режим выделения прямоугольных блоков текста

## Поиск и замена

![Снимок экрана Kate с демонстрацией возможности инкрементального поиска](/images/kate-search.png)

+ Инкрементальный поиск, известный как «поиск по мере ввода»
+ Поддержка поиска и замены многострочных фрагментов
+ Поддержка регулярных выражений
+ Поиск с заменой в нескольких открытых файлах или файлах на диске

## Резервное копирование и восстановление

![Снимок экрана восстановления данных в Kate после аварийного завершения работы](/images/kate-crash.png)

+ Резервное копирование при сохранении
+ Создание резервных файлов для восстановления данных после аварийного завершения работы
+ Система отмены и восстановления действий
